# Я особенный (на знакомство)

Участники закрывают глаза, складывают руки на уровне груди ладонями наружу (поза безопасности). По команде ведущего они начинают медленно двигаться по комнате, при чем им не разрешается разговаривать. По команде ведущего, участники образуют группы по 4 человека, также не открывая глаз, и не произнося никаких слов. Когда 4 человека найдут друг друга, они встают плечом в тесный круг, чтобы остальным дать понять, что четверка укомплектована. По сигналу ведущего все участники открывают глаза, получая возможность увидеть тех, с кем предстоит работать дальше. Каждая группа получает 1 экземпляр анкеты, которую должна заполнить. После заполнения анкеты все участники собираются вместе и сравнивают свой результат с результатами других команд.

Анкета «Я - особенный»

№ ЗАДАНИЕ ОЧКИ

1. За каждый отличающийся от другого месяц рождения за-пишите по 1 очку Если кто-то из вас родился воскресенье, добавьте за каждого еще по 5 очков
2. Различие в месте рождения оцениваются по 1 очку Вели кто-то из вас родился за границей, пусть запишет еще 5 очков дополнительно
3. Если кто-то из вашей группы носит обувь меньше 36 раз-мера и больше 42 размера, запишите по 1 очку за каждого такого человека. Тот, на ком сейчас одета сменная обувь, получает еще 2 очка.
4. Если среди вас есть люди, которые побывали хотя бы в одном из этих мест — Третьяковская галерея, Русский музей, Псковский кремль, о. Кижи - то запишите за каждого такого человека по одному очку. Если среди вас есть люди, которые побывали в трех из этих мест, запишите за каждого такого человека по 5 очков. За каждого человека, побывавшего во всех 4 местах, запишите по 7 очков
5. Те, кого когда-нибудь показывали по телевидению, о ком писали в газетах или говорили по радио, записывают по 1 очку за каждого Те. Кто был представлен во всех 3 видах СМИ, получают дополнительно по 7 очков на каждого.
6. За каждого имеющегося у участников группы брата или сестру запишите по 1 очку. Те, у кого есть близнец, получают по 10 очков дополнительно.
7. Тот, кто был в других странах СНГ, получает 1 очко (время пребывания не должно быть меньше 1 суток) Тот, кто был в других странах Евразии, получает 5 очков Тот, кто был в странах других континентов, получает по 10 очков
8. Каждый человек, чья фамилия начинается на буквы С, П, К, Р или Н, получает 1 очко Тот, чья фамилия начинается на Ш, Щ, Ч получает 7 очков.
9. За каждый иностранный язык, которым свободно владеет кто-то из группы, начисляется 1 очко. Тот, кто владеет 3 или более иностранными языками, полу-чает дополнительно 12 очков.
10. Тот, кто может свистеть, засунув два пальца в рот, получает одно очко. Тот, кто может свободно стоять на голове, получает 7 очков.
11. За каждый город, в котором тот или иной участник прожил не менее 6 месяцев, он зачисляет группе по одному очку. Если кто-то прожил более 6 месяцев за границей, запишите на счет группы еще 5 очков
12. Пусть участники запишут на счет группы по одному очку за каждого из своих живущих родителей. За каждого живущего дедушку, бабушку зачисляется по 3 очка. За каждого живущего прадедушку, прабабушку зачисляется по 5 очка.
13. Вычтите возраст самого молодого члена вашей группы из возраста самого старшего и запишите одно очко за каждый год разности этих чисел. Если эта разность больше 5 лет, запишите 3 очка дополнительно Если эта разность больше 10 лет, запишите 5 очков дополнительно
14. Каждый, кто не носит часов, получает 1 очко.
15. Те, у кого голубые глаза, получают по 1 очку. Те участники, у которых есть послеоперационные шрамы, получают по 2 очка. Те, у кого рыжие волосы, получают по 3 очка.

 #игры #знакомство 